【獻給每一個曾經 Long D 的你】《當我們都遺忘第一次是如何心動》

（一）

現實的無奈和無情，以香港的節奏來演繹，回憶就成為了生活中最大的負資產，「善忘」不禁是這裡的人們賴以為生的必要技能，但當所有人都以麻木不仁為榮，以不痛不癢為快，心只懂跳而不會動的時候，這種徒具軀殼，在如此物慾横流的城市裡繼續行屍走肉地去消磨歲月，還能算是真正的「活著」嗎？

如果這樣真的談不上是「活著」的話，我想，我大概已經「死」了很久，至少直至遇上她之前。

正確來說，是直至她問我一條問題。

就是她的這條問題，令我「起死回生」。

卡西 龍雀呢？

有文嗎？

（二）

未說她的問題怎能令我「重生」，或許我應該先介紹一下自己，和談談我和她相遇的經過。

我是一個不折不扣的中環人，粗略統計，每天用八小時在中環打拼，八小時在中環享樂，並找尋一個可在餘下的八小時能互相交換溫柔和一起進睡的夥伴。

她，本來是我希望可以共渡今天第三個八小時的目標，在擁擠的夜店中，見她一個人坐在吧台的高櫈上喝著酒，翹著的一雙長腿，在幽暗之中猶如耀目的燈塔一樣，讓我這艘在舞池的人海中漂泊已久的小船，忽然有了方向。

（三）

當泊岸到她的旁邊後，就將一向拿手的搭訕技倆一一搬弄出來，可是她的冷漠，就像滴水不漏的圍牆，才發現，原來她並非燈塔，而是牢不可破的要塞。

在我頭一次深深體會到甚麼是「技窮」之際，終於，她竟在如此絕望的關頭，給我一條出路。

就是在亳無先兆下，問我那一條問題。

「你記得第一次是如何心動？」

聽到這個問題後，我呆了。

怎麼竟然會有人在這個講求「即用即棄」的夜店中，談「第一次」？

這情況，真的是我碰到的「第一次」！

未睇。 留名支持下先!

樓主你唔好掛住係到回憶初戀，唔記得咗卡西呀!!

（四）

雖然我不知道她為何會這樣問我，但看在她發問時一下回眸終於都給我眼神接觸的份上，我想了一想，便答：「我的第一次戀愛，實在是太久遠的事，我早已遺忘了．．．．」其實我最近剛重遇我的初戀女友，但在這個不應該有煩惱的地方，我真的不想提起。

「不是第一次戀愛，是第一次心動。」她舉起手中的酒杯呷了一啖，再道：「如果真的有心動過，是怎樣也不會忘記。」

我也差點搞亂了。

心動，並不等於戀愛。

戀愛，亦未必有過心動。

正如就算是我的初戀女友，我怎麼也不能令她有過心動。

（五）

我深深吸了一口氣，醉意亦清醒了不少，腦海裡那硬碟的讀針，緩慢地撥往一處久久已沒有觸碰的記憶部分。

這個部分，比初戀還要早，雖然陌生，但我仍感覺到，這裡埋藏著一份最純潔的快樂。

不錯，如果真的有心動過，是怎樣也不會忘記。

我跟酒保點了一杯威士忌，喝了一口，才道：「如果你不嫌悶，我是可以告訴你。」

她將手中的酒杯放下，面露期待之色，然後目不轉睛的望著我，我從一雙明亮如鏡的眼眸中，看見自己原來已不自覺地掀起了一絲微笑。

如此的微笑，不屬於這裡，亦不是這裡的人能帶給我。

我都忘了有多久沒像這樣笑過。

忽然之間，我的心，重新動起來。

加速加速

（六）

我初中是在加拿大渡過，某一年的暑假，暑期班上坐在我旁邊的女同學，是一位來自台灣的交換生，由於這學校遠離華人的聚居地，所以就算當時的我本身對台灣是一無所知，我都感到她一張黃皮膚的臉蛋和一雙黑色的大眼睛非常親切，而她亦在我身上，找到了「他鄉遇故知」。

在簡樸的城市裡基本上沒有甚麼娛樂，我跟她放學後一起漫無目的在街上蹓躂，來打發晚飯前的時間，是我每天最期待的節目。

有時經過書店，她會帶我去翻開一本她喜愛的書，將曾經感動過她的說話讀一遍給我聽，其中一句比較深刻，就是「愛情和雪糕都是幸福之源」，因為她太喜歡吃雪糕，經常都不捨得很快就吃掉，直到雪糕溶化在手中才後悔莫及。

之後我們經過雪糕店，我便帶她嚐嚐我所喜愛的甜味，並說在這個地方裡，冬天時在室外吃雪糕是不會溶掉的，她告訴我雖然她很怕冷，但吃多久都不會溶掉的雪糕，她真的很想試一試。

當時的我，都不曉得男女之間的事，我只知道，跟她相處感覺很舒服。

我亦沒有想過，因為她的出現，令這個夏天變得太短暫。

而冬天對她來說，實在是太遙遠了。

G持

（七）

台灣來的交換生，她在這裡只是一個過客。

隨著暑期班的完結，代表她很快便會飛回地球的另一邊，而我亦會繼續過我原本沒有她的生活。

就在她離開前的一天，我們終於不是因為放學亦約了出來，我不知道這算不算是約會，但以往一見面總有說不盡的話題，這次我們的話明顯地少了。

如果這樣，都說對她沒有心動的感覺，這句肯定是天下間最假的謊言。

但我卻不斷說謊。

滿腦子充斥著想跟她表白的說話，都一一被沉默淹沒。

既然已沒有明天，為何還要開始？

不如大家好好的過了今天，之後，便各走各路。

我心意已決，本來應當如此。

（八）

我們的約會在平靜中結束，第二天，她亦平靜地離開了。

她離開後，我在這個再沒有她的城市裡，我才學識甚麼是牽腸掛肚。

每次，當我再途經我們曾走過的街角，我都不禁想她一遍，想起我們一起的每個片段，一陣甜蜜過後卻是一陣心痛，才發現，就算事情已按照我的劇本進行，但我根本不是一個好演員，我無法心如止水地繼續演下去。

我更越來越想背叛我編寫的劇本。

隨著天空飄下第一瓣雪花，冬天降臨了，記得她說過怕冷，我心血來潮，忍不住偏離角色預設的軌道，衝動地買了一盒 Warm Pack 寄往台灣送給她，裡面包括冷頸巾和冷手套。

其實我一心只希望她可以過一個溫暖的冬天。

沒想過，當她收到這份禮份之後，竟直接問我是否喜歡她。

卡西，呢個自傳嚟架?

係卡西坎坷情感路上嘅點滴

（九）

就是那個我將飛機航行燈號誤當成流星的晚上，她發短訊給我，問我是否喜歡她。

我心跳由平時每分鐘五十八次，飆升至每分鐘八十三次，這是我第一次感受到甚麼是「心跳的感覺」，我完全是不知所措，呆望屏幕上的短訊，心想：「為甚麼要逼我？」

如果我們都身在同一個地方，我一定會不顧一切跟她表白。

但事實是，我們相隔那麼遠，連日與夜的時間也是相反，所以我才一直盡力隱藏心跡，就是不想打擾她的生活，她從來都不屬於這裡，以她一個如此可愛的女生，在她屬於的地方，必然有個比我更好、亦能夠時時刻刻在她身邊照顧她的男生。

我沒勇氣說句「我喜歡你」，我更沒勇氣說句「我不喜歡你」。

儘管已經過了好一段時間，她依然 Online。

我知道，她仍等著我的回覆。

（十）

我多麼想高聲告訴她，她其實從來沒有一刻離開過我的心，但我的理智不容許我這樣做，最後我回覆她，我不肯定這是否可以介定為「喜歡」，但我的確很「喜歡」跟你一起。

我這樣答，是想留有一條後路，好讓大家能夠及時逃出去，不用逼著一定要做甚麼決定似的，誰料，她比怯懦的我都不知乾脆幾多百萬倍．．．．

「你說過你討厭距離，所以我一直提醒自己不要自作多情，因為你是不會讓自己喜歡路過的我，但到了現在，我不能再欺騙自己我對你只是普通朋友，我要知道你心底裡的答案。」

時間，就停頓在這一剎，雖然我對著的只是一個屏幕，但感覺她實實在在站了在我的面前一樣。

我再沒有藉口去掩飾、去遮蓋、去逃避。

我亦沒想過我們之後會發生甚麼、有甚麼結果。

我只知道，在這一剎，我已經按捺不住．．．．

接下來，我在鍵盤上，輕輕打了一句。

「Yes, I love you」

沒有背景音樂、沒有預設對白、透過虛擬頻度、越過半個地球。

就是這樣，我和她的故事，開始了。

呢個故事卡西幾歲呀?

十三，四?

十五、六，血氣方剛嗰啲年紀啦

好sweet...其實雪糕果斷我picture緊係d 8,9歲小朋友。 因為我第一次心動係差唔多呢個年紀。

個大哥哥對我好好， 全班唔記得咩事蝦我，但我好怕醜。 最尾佢搬咗屋， 最後見佢，佢kiss咗我額頭，我面紅無講嘢， 隔咗一陣佢走咗。

心動過，一定會記得

你個大哥哥而家仲有無聯絡？

追番人啦仆街

其實果次之後已經無見
當年太細， 唔敢問佢攞電話
後尾有fb想搵返， 但得英文名同姓， 重要好common既名， 搵唔返啦